(認真post)其實張displaycard勁定無咁勁先易涼？

例如我用3080同1660super打同一款遊戲，大家畫面設定level全部一樣set到 high，一樣用144hz mon，輸出同樣既野，咁會係邊張溫度低d?
因為我覺得好似張卡勁左，處理一樣圖形既能力應該更高，咁可能會唔使發熱得咁勁？姐係3080可能會涼過1660super，我咁樣想岩唔岩？ps因為我而家張1660成日一輸出高少少fps風扇就開始嘈嘈貢，唔知如果換張勁d既會唔會安靜d

唔係好識呢方面野求教

你要嘅係散熱好嘅顯示卡

姐係顯示卡性能有差別，輸出同樣level既野溫度唔會有好大分別？

理論上3080會涼d
因為唔需要出全力

機箱都好重要
卡勁都會熱

我上面假設想表達既就係呢樣野，sorry for 1999

如果張1660嘅散熱器同3080一樣
都可以唔嘈
因為通常低階卡會低配階散熱器

但風扇都唔會出力散熱

自己set轉速

我理解係要視乎返張卡既散熱能力

因為你咩卡佢都會全力輸出， 只係高級d既卡fps會高d咁解。 一下你就鎖fps, 咁高級卡就唔需要全力輸出， 咁就有機會涼d

要睇 performance/ watt

「輸出同樣既野」已經唔啱啦

你唔會特登買張3080然後限死佢只可以用30% power掛

冇錯 前題係要有FPS cap

樓主有興趣可以買個watt meter

同樣full load 下應該係計W數同散熱效果

I mean mon一樣144hz跟住game 畫質setting一樣

但係FPS會唔同架清

鎖fps係咪姐係顯示個度set死refresh framerate

淨睇工藝水平已嬴
1660 supper 12nm
3080 8nm (10nm改良版)

Yes

FYI
[Mac撚] 用家/買機集中討論(58) M1 Macs唔識熱，冬天凍親手